questions = [
    {
             "question": "QWidget - це",
        "right": "основний клас для створення інтерфейсів",  # 1
        "wrongs": ["основний клас для створення кнопок","я хз вообще","основний клас для створення тексту"]
    },
    {
        "question": "QMainWindow - це",
        "right": "клас для створення головного вікна програми",  # 2
        "wrongs": ["клас для створення допоміжного вікна","гойда","клас для створення radio button"]
    },
    {
        "question": "QPushButton  - це",
        "right": "створення кнопки",  # 3
        "wrongs": ["игристе пиво", "основний клас для створення інтерфейсів", "клас для створення radio button"]
    },
    {
        "question": "QVBoxLayout / QHBoxLayout - це",
        "right": "вертикальні та горизонтальні розташування для віджетів",  # 4
        "wrongs": ["класи для створення допоміжного вікна", "Мітохондрія", "основний клас для створення інтерфейсів"]
    },
    {
        "question": "QLabel - це",
        "right": "віджет для тексту чи зображень",  # 5
        "wrongs": ["Даря Михайлівна", "клас для створення головного вікна програми", "вертикальні та горизонтальні розташування для віджетів"]
    },
    {
        "question": "QLineEdit - це",
        "right": "текстове поле для вводу користувачем",  # 6
        "wrongs": ["верніть паспорт", "віджет для тексту чи зображень", "головний об'єкт, який керує потоком подій"]
    },
    {
        "question": "QApplication  - це",
        "right": "головний об'єкт, який керує потоком подій",  # 7
        "wrongs": ["тут могла бути ваша реклама", "створення перемикачів для вибору варіантів", "віджет для тексту чи зображень"]
    },
    {
        "question": "QRadioButton - це",
        "right": "створення перемикачів для вибору варіантів",  # 8
        "wrongs": ["головний об'єкт, який керує потоком подій", "у мене ломка ", "вікно повідомлення для відображення інформації користувачеві"]
    },
    {
        "question": "QMessageBox - це",
        "right": "вікно повідомлення для відображення інформації користувачеві",  # 9
        "wrongs": ["групування віджетів для зручного розташування", ".", "текстове поле для вводу користувачем"]
    },

    {
        "question": "QGroupBox - це",
        "right": "групування віджетів для зручного розташування",  # 10
        "wrongs": ["віджет-лічильник для вибору числового значення", "я стомився думати варіанти відповідей", "задає значення за замовчуванням"]
    },
    {
        "question": "Метод setValue(value) що він робить?",
        "right": "задає значення за замовчуванням",  #11
        "wrongs": ["бє користувача палкою по спині", "запускає головний цикл програми", "завершує головний цикл програми"]
    },
    {
        "question": " Метод exec_() що він робить",
        "right": "запускає головний цикл програми",  # 12
        "wrongs": ["завершує головний цикл програми", "їсти хочу", "дозволяє отримати введений текст"]
    },
    {
        "question": "Метод text() що він робить",
        "right": "дозволяє отримати введений текст",  # 13
        "wrongs": ["я поко апнув на 50 ранг", "мінює текст, що відображається", "робить шрифт тексту"]
    },
    {
        "question": "Метод setText(text) що він робить",
        "right": "змінює текст, що відображається",  # 14
        "wrongs": ["додає віджети до лейауту", "лейауту???7?7", "використовується для обробки натискання на кнопку"]
    },
    {
        "question": "Легке питання:Любиш маму??",
        "right": "Люблю",  # 15
        "wrongs": ["ні", "не", "no  "]
    },
]